# Rappels

Résoudre : $-2x^2 + 5x - 2 = 0$

- $a = -2$
- $b = 5$
- $c = -2$

$\Delta = b^2 - 4ac$
$\Delta = 5^2 - 4 \times (-2) \times (-2) = 25 - 16 = 9$

Rappels:

$\Delta < 0$ -> 0 solutions réelles
$\Delta = 0$ -> 1 solution réelle
$\Delta > 0$ -> 2 solutions réelles

Comme $\Delta > 0$ alors l'équation admet 2 solutions réelles notées $x_1$ et $x_2$

- $x_1 = \frac {-b - \sqrt {\Delta}} {2a}$
- $x_2 = \frac {-b + \sqrt {\Delta}} {2a}$

En l'occurence:

- $x_1 = \frac {-5 - \sqrt {9}} {2 \times (-2)} = 2$
- $x_2 = \frac {-5 + \sqrt {9}} {2 \times (-2)} = \frac 1 2$

Résoudre : $3x^2 -2x - 1 > 0$

- $a = 3$
- $b = -2$
- $c = -1$

$\Delta = b^2-4ac \Leftrightarrow \Delta = (-2)^2 - 4 \times 3 \times (-1) = 4 + 12 = 16$

Comme $\Delta > 0$ alors le polynôme admet 2 racines notées $x_1$ et $x_2$

- $x_1 = \frac {-b - \sqrt {\Delta}} {2a} \Leftrightarrow x_1 = \frac {2 - \sqrt {16}} {2 \times 3} = \frac {-2} 6 = - \frac 1 3$
- $x_2 = \frac {-b + \sqrt {\Delta}} {2a} \Leftrightarrow x_2 = \frac {2 + \sqrt {16}} {2 \times 3} = \frac 6 6 = 1$

L'ensemble des solutions de l'inéquation :

$]- \infty ; -\frac 1 3 [U] 1 ; + \infty [$

